【反修例】七一衝擊立法會示威者逃往台灣 靠積蓄及同路人解困

反修例風波持續近3個月，7月1日有一批示威者衝擊及強行進入立法會綜合大樓、毀壞大樓內物品，警方有組織及三合會調查科（O記）日前已拘捕多人，包括被指「串謀刑事毀壞」的立法會議員鄭松泰。據報有數十名當日闖入立法會的示威者，月前到台灣尋求庇護；商台今日（9月4日）訪問其中一名19歲的示威者，他表示打算報讀當地大學，並希望香港可保存自己的文化。

商台《在晴朗的一天出發》節目今日早上播出一名曾闖入立法會抗爭後、逃到台灣的19歲青年訪問，他表示，因港府漠視他們的訴求，故7月1日部分示威者才計劃闖入立法會，他形容，事前並非所有人有此意願，行動亦是當日才決定，他們已預料闖入立法會或面對警員開槍等情況、以及之後的法律後果，但他們仍希望進入一個象徵港府的建築物，以表達「還政於民」的訴求。

該青年又指出，警方於7月1日後進行搜捕，部分人不能回家，故決定逃往台灣，抵達台灣後才跟約10名同路人相認，惟並非全部人住在一起，平日亦聯絡不多；他表示，當初只告訴家人去台灣旅行，抵台後才告之自己逃往台灣，惟家人並不同意他在台灣長期逗留，現在只能靠自己早前半工讀時儲下的積蓄，以及逃往台灣的其他抗爭者互相扶持。

他坦言，留台簽證快到期，正考慮到其他國家辦簽證後再返台灣，但承認此法令人疲於奔命及容易迷失方向，但他坦言不感後悔，指「每個香港人都要為自己的未來而努力」；他們又打算報讀當地大學，畢業後留台工作及生活。他希望香港可以在政治、經濟及教育等方面仍可保存自己的文化，他或要等待反修例運動勝利或港府特赦始考慮返港。

該青年又讀出另一名抗爭者阿力（化名）的心聲，慨嘆以往的聯繫已幾近失去，現時猶如「國際人球」，又對自己做「逃兵」感內疚。

籌錢呀

有方法籌錢一定好多人願意比

有咩方法？

-有人比警察打左半個鐘，嘔白泡 差佬見佢冇反應，之後冇打，二三十分鐘後由消防員 非救護人員 送走，完全冇反應，不知去向
-差佬話兩個月日日ot想屌（女示威者）係正常
-有被捕女士係警署被非禮 (摸胸)
-有女示威者係警署去廁所時不能關門 而當時有男警員在場
- 速龍係電梯上落踩住被捕人士嘅頭同背
-有日本人被捕 警方話領事館星期日冇人 最後唔知情況
-目擊者話傷者係送去瑪嘉烈唔係廣華
-去晒葵涌警署有70人（當中有啲係港島拘捕）
-凌晨時分有部分被拘捕人士送上全黑車往新屋嶺
-被捕人士名單有備注（例如：知名社工）

有班柒頭仲幫蔡英文兜，要幫一早比左難民庇護，可能去日本仲好過去台灣

全世界9月8號出俾佢睇！

9月8 要人
幫手推post

點可以幫手？

衆籌呀
至少供到佢地讀埋個大學
我地唔可以把流亡嘅手足係condom

[請手動分享]
清算警隊，人人有責，結一結數先
6.12 金鐘
- 用橡膠子彈射盲中學教師
- 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱
- 開槍射擊患癌老伯
- 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者
- 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫
6.13 金鐘
- 迫死第一位烈士，在警署內歡呼
6.13 粉嶺
- 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生
7.1 金鐘 佔領立法會
早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥
7.6 屯門
過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜
7.7 旺角
- 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪
- 警員揚言：做野唔需要委任證
- 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑
- 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕
7.13 上水
- 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，
迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵
- 襲擊民選議員
7.14 沙田
- 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，
拗斷手腕
- 在有不反對通知書的場地濫捕集會者
- 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼
旺角
- 重演暗角打鑊
7.21 上環
- 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者
- 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民
7.21 元朗
- 完美演譯警黑合作
- 警署門外求助落閘
- 999報案中心:驚就返屋企
- 公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器
7.27 元朗
- 射催淚煙入老人院
- 無視揸鐵通白衫鄉黑
- 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民
7.28 上環
- 濫捕街坊、救護
- 44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師
- 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
7.31 葵芳
- 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民
8.1 火碳、天水圍
- 無故拘捕物資站
- 在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器
8.3 旺角
- 失控速龍隊襲擊用膳後在餐廳外市民後逃去
黃大仙
- 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙
- 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟
8.4 將軍澳
- 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流
西環
- 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人
觀塘
- 觀塘警署內在高處開槍射擊途人
8.5 天水圍
- 13歲小妹妹買書經過無故被捕
- 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時
北角
- 再上次演警黑合作
- 三個鐘無警察狀態任由福建幫攻擊香港人
荃灣
- 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬
深水埗
- 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走
8.6 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕
8.7 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假
8.10 大圍
- 射催淚煙入屋邨內
尖沙咀
- 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱
- 腳踢記者
- 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑
8.11 尖沙咀
- 射爆女救護義士左眼，
再推卸責任屈彈珠所傷
銅鑼灣
- 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向
- 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉
- 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷
北角
- 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人
太古
- 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射
葵芳
- 葵芳站內放催淚煙
金鐘
- 20樓射催淚彈，意圖謀殺
新屋嶺
- 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往
8.13 機場
- 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺
太和
- 屈街坊阻礙救援
8.14 深水埗
- 街坊燒街衣防暴突然推進，
向無人嘅街道狂放催淚煙，
引致大量街坊受害，
其後無數流浪貓狗死亡
8.17 旺角
- 鬧市中向天橋開槍
8.20 將軍澳
- 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首
- 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家
青衣
- 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍
8.21 元朗
- 和平集會突然清埸棍打市民
8.24 九龍灣
- 拖行聾啞義士期間多次腳踢
- 再次開槍射眼
- 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，
其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類
8.25 荃灣
- 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民
- 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士
- 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開
大窩口
- 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕
8.31 太子
- 聲稱接報到場處理市民打鬥，防暴及速龍衝入另一月台無差別攻擊市民，並封鎖現場不准救護員進場
如果你睇到呢到
多謝你 呢條路唔易行
但希望香港人一齊行落去
黑暗過會是晨曦